<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>車 on Jabee&#39;s Blog</title>
    <link>https://jabeehugo.netlify.app/tags/%E8%BB%8A/</link>
    <description>Recent content in 車 on Jabee&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 10:14:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jabeehugo.netlify.app/tags/%E8%BB%8A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我愛騎重機，但不愛騎重機；重機是玩具，不是交通工具</title>
      <link>https://jabeehugo.netlify.app/notes/241122/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:14:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://jabeehugo.netlify.app/notes/241122/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;拒絕騎速克達&#34;&gt;拒絕騎速克達&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和大部分台灣家庭不同，小時候家裡沒有買摩托車，所以我從小就沒搭過摩托車的經驗。比較有印象的一次是，過年的時候，我爸騎摩托車載我去買麥當勞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對我來說，我眼裡的速克達都長得差不多，我知道 Yamaha Force、jet 之類的那種摩托車也很貴，但在我眼裡其實長得都差不多，我不喜歡速克達的外觀。反而是檔車，變化多樣，從復古手工車，到一般街車，然後最帥的肯定是仿賽。對我來說，速克達就是交通工具，他一點都不帥。這個概念就像是你應該不會說 toyota vios 很帥，但也不差，因為它是便宜的買菜車。&lt;/p&gt;</description>
      <content:encoded>&lt;h1 id=&#34;拒絕騎速克達&#34;&gt;拒絕騎速克達&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和大部分台灣家庭不同，小時候家裡沒有買摩托車，所以我從小就沒搭過摩托車的經驗。比較有印象的一次是，過年的時候，我爸騎摩托車載我去買麥當勞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;對我來說，我眼裡的速克達都長得差不多，我知道 Yamaha Force、jet 之類的那種摩托車也很貴，但在我眼裡其實長得都差不多，我不喜歡速克達的外觀。反而是檔車，變化多樣，從復古手工車，到一般街車，然後最帥的肯定是仿賽。對我來說，速克達就是交通工具，他一點都不帥。這個概念就像是你應該不會說 toyota vios 很帥，但也不差，因為它是便宜的買菜車。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我的第一台車&#34;&gt;我的第一台車&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;這個要追朔到高中時期，那時候偶然知道有小阿魯這台車的時候，我就知道，我考到駕照一定會買一台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次看到小阿魯的時候，與其他車不同的小阿魯，中間單燈的造型，看似就如 Moto GP 廠車一樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://jabeehugo.netlify.app/notes/241122/_DSC6964.jpg_compressed.JPEG&#34; type=&#34;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我對於大排量的重機其實沒有到太大的興趣，反而是小阿魯這種輕檔，相當吸引我。雖然我一開始是被 Suzuki 的藍色廠車配色吸引到，對我來說，那個顏色在我心目中就是 Moto GP 的最高級別啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後來在挑的時候，雖然沒有挑到廠車的配色（主要是這台不是花車改、就是摔到亂七八糟、車況很難找到好的），但我的這台相當接近原廠，除了腳踏後移等更方便的改裝，而且這台已經改短牌架了，果斷買下這台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其實我擁有這台車不超過兩個月就被我賣了，但這是在我的計畫中。買這台前，就有先租過一次，那個車況真的是，我還以為車要散掉了，租這種小破車，一次還要1000，根本是盤子才租車吧！所以才會買一台，然後開學前賣掉，因為當時沒有打算騎回學校。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;企鵝妹魯&#34;&gt;企鵝妹魯&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這是個題外話。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前車主在右側貼了一張 Don&amp;rsquo;t touch 的貼紙，馬上讓我聯想到企鵝妹東踏取蜜的梗。因此這台車也就被我取名為 &lt;strong&gt;企鵝妹魯&lt;/strong&gt;。唸起來還很順哈哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;檔檔萬轉小阿魯&#34;&gt;檔檔萬轉小阿魯&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://jabeehugo.netlify.app/notes/241122/_DSC6910.jpg_compressed.JPEG&#34; type=&#34;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高中就聽過一個說法：小阿魯就是要 &lt;strong&gt;檔檔萬轉，不到萬轉不換檔&lt;/strong&gt;，這個口號跟著我從買車前到買車後。我真的不到萬轉不會換檔，看到儀表到9000轉才去勾檔位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟是不是萬轉動力才會出來？ 我認為真的是。接近萬轉的時候，會感受一股推力，衝擊上來，那個感覺很舒服，&lt;strong&gt;感受到人車一體的感覺&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果拉到接近紅線的話，4檔可以時速 9x，動力在 150 以內級距根本是無敵的存在。不要遇到 250 的檔車，我就是待轉區之王！&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;雖然當初的我不敢壓車，所以根本沒辦法跑山，但每天可以看到自己的車，然後去洗車，真的讓我很開心。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;我的第二台車&#34;&gt;我的第二台車&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;另一個會把小阿魯賣掉的原因就是因為我馬上可以考重機駕照了。我真的不能接受，不能騎內線，左轉要去待轉這種事（我保證我沒有一次停進待轉區）。所以我決定考到重機駕照再買一台重機就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如願以償，我在今年的夏天，考到了大型重機駕照，所以我現在要騎 2000cc 的也可以了xd。（有機會再講一篇考重機駕照的心得）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考完後，我就想去租一台騎看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我隨便看，我頭就痛起來。租個一天要2000元，要確定誒，好狠啊。因為租車真的太貴了，所以還是果斷買一台。駕訓班上課的時候偶然知道有一台 BMW g310r，我看這外觀其實我滿喜歡的，但是車子量好少。我偶然在衝浪的時候看到 Mobile01 上面有人說有一天他的 g310r 不能換檔，結果原廠報價要修5萬。我果斷只開始找另一台車。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;honda-cb300r&#34;&gt;Honda CB300r&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;這個另一台車就是 Honda CB300r，因為我賣掉小阿魯之後就決定要買一台街車，剛好我父親也要一起騎，所以這台車可以說是完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://jabeehugo.netlify.app/notes/241122/_DSC0421.jpg_compressed.JPEG&#34; type=&#34;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;單燈的造型，流線的車身，這就是我眼中街車的最高境界！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事實上，我認為沒有比小阿魯好騎。在騎車方面，因為我把檔檔萬轉這種可怕的習慣帶到這台車上，讓我覺得這台車很沒力，當然 0~100 隨便衝肯定沒問題，但車子比小阿魯排氣量還大，動力卻沒有多到很多，這是小失望的部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;據我姐夫跟我說（150r），他刷電腦真的很快，但我後來想了一下，我其實平常也騎不快，似乎就不用改這個了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因為這個真的很大台，移車起來也很不方便。但騎著他我真的很快樂，上個月騎車的時候，遇到 Rebel 車友，車友還跟我按喇叭比讚，我也跟他比讚，真的好開心啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;https://jabeehugo.netlify.app/notes/241122/_DSC0303.jpg_compressed.JPEG&#34; type=&#34;&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;但缺點也許比優點多&#34;&gt;但缺點也許比優點多&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;和大部分騎檔車的人不同，我沒有什麼 &lt;em&gt;覺得換檔才有騎車開車的感覺&lt;/em&gt; ，真的沒有。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;換檔&#34;&gt;換檔&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;反倒是頻繁的換檔讓我難以接受。在市區騎乘，剛起步換到 3 檔，結果前面馬上又來個紅燈，又要快速降回 1 檔。 我認為檔車對比手排汽車來說更為複雜，畢竟熄火的時候頂多就是動彈不得，但檔車只有兩個輪子啊！在上坡起步這方面，對現在的我來說仍然是惡夢般的存在。儘管現在已經有幾台亮相的自排摩托，但要下放到輕檔仍有一段時間。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;停車&#34;&gt;停車&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;台灣對於重機停車我認為相當不友好，一般摩托車格子不能停，路邊車格也很少（也許不是很少，是不夠）。總不能叫我吃個宵夜要跑 1 公里外的立體停車場吧xd。即使路邊有車格，我也不太想停。台灣路面似乎為了排水，兩旁斜下去的程度很誇張（只有騎車的才懂吧，我以前也不懂），這時側柱若不夠短，車子就會倒向側柱的另一邊。另外，這車也不放心停自己家樓下，要停就是停車庫。以我目前中壢的家，四個車位都不夠我們停，若是家中無車位就相當麻煩。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;恐怖的交通地獄&#34;&gt;恐怖的交通地獄&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我真的很嚮往日本的摩托都是一台跟著一台，同車道並行兩台到底是什麼概念啊啊啊啊。因為基本上白牌摩托也不會管你，就跟你並行，壓力真的頗大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;還有就是你的眼睛還有腦的算力必須要堪稱 Nvidia A100 跑 Yolo v8 的速度，因為你不會知道下一秒會不會有一台卡車突然要在內線鬼切右轉，你也不會知道你要右轉的下一秒會不會有買菜摩托車在最外側要直行，你更無法預測你在前往陽明山的隧道會不會有人要準備在隧道要蹦04（所以我是支持區間測速的，但時速 40 真的是無語了）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;和汽車一樣的保養費&#34;&gt;和汽車一樣的保養費&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我敢說隨便一台重機的保養費一定會超過 Tesla ，我想這是無庸置疑的，保養一年就是 1~2 萬，而且這數字是輕檔車的數字，若是 500cc 以上的我想更是恐怖，加上稅金、保險，養一台重機的錢可以養一台 Tesla 沒有問題的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;一想到騎車要超過-30-分鐘我就決定拿另一把鑰匙&#34;&gt;一想到騎車要超過 30 分鐘，我就決定拿另一把鑰匙&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我其實騎車都騎不久，如果是晚上要出門找朋友，我還是會決定開車出門，一方面為了安全，一方面我可以舒舒服服的吹冷氣聽音樂，下雨點到點一滴雨都與我無關。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;騎車快樂嗎&#34;&gt;騎車快樂嗎？&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;騎車真的很快樂，我認為騎重機是不用多少錢就可以享受在路上兜風的感覺（即是對我來說保養費很貴）。但騎車相對來說，就不是個交通工具，對我來說就是個玩具。我知道在出社會之後，買了幾台汽車，有了家庭，可能就很難去體驗重機了。&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;因此在現階段的我，仍然很珍惜每一次發動重機的感覺，仍然很珍惜每一次在停紅燈拉轉的屁孩行為。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;我也仍然懷念我的企鵝妹魯，期待與他再相會&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</content:encoded>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
